---
title: "Hướng Dẫn Sử Dụng Gitflow Đơn Giản"
description: "Bước theo Gitflow để quản lý và tích hợp tính năng hoặc sửa lỗi trong quá trình phát triển phần mềm với Git."

---

# Hướng Dẫn Sử Dụng Gitflow Đơn Giản

Gitflow là một mô hình quản lý nhánh linh hoạt cho dự án Git, giúp quản lý và tích hợp tính năng mới và sửa lỗi một cách hiệu quả. Dưới đây là một hướng dẫn đơn giản theo Gitflow:

## Các bước: 
import { Steps } from 'nextra/components';

<Steps>

### Lấy Yêu Cầu Tính Năng hoặc Fix Bug

- Bắt đầu với một yêu cầu tính năng hoặc sửa lỗi từ danh sách công việc.

### Tạo Branch Từ Nhánh Chính

-   Tạo một nhánh mới từ nhánh chính để phát triển tính năng hoặc sửa lỗi.

### Commit Các Thay Đổi

-   Thực hiện commit các thay đổi trên nhánh đang phát triển.

### Tạo Pull Request (PR)

-   Sau khi đã hoàn thành tính năng hoặc sửa lỗi, tạo Pull Request để yêu cầu hợp nhất vào nhánh chính.

### Team Lead Review Code

-   Yêu cầu Team Lead kiểm tra và đánh giá mã nguồn.

### Chỉnh Sửa Code (Nếu Có)

-   Nếu có yêu cầu chỉnh sửa từ Team Lead, thực hiện các sửa đổi cần thiết.

### Xử Lý Xung Đột (Nếu Có)

-   Nếu xung đột xảy ra, giải quyết chúng trên nhánh đang phát triển.

### Team Lead Approve PR

-   Team Lead chấp thuận thay đổi sau khi đã kiểm tra và không có vấn đề.

### Merge Pull Request Vào Nhánh Chính

-   Sau khi được chấp thuận, hợp nhất thay đổi vào nhánh chính.

</Steps>

## Git flow với develop

![Git flow với develop](/git/git-flow-develop.png)